### Ингредиенты

* Говяжья грудинка или огузок - 1000 г
* Лавровые листья - 5 шт
* Красное сухое вино - 1 стакан
* Луковица - 1 шт
* Консерв. нарез. помидоры - 1500 г
* Томатная паста - 2 чайные ложки
* Базилик - 1 тарелка листьев

* Паста тальятелле - 100 г на человека
* Пармезан - 1 шт

* Морская соль крупная - 1 мельница
* Перец черный горошек - 1 мельница

* Оливковое масло - 1 шт

### Инструменты 

* Казан (или глубокая керамическая кастрюля)
* Кастрюля металлическая стандартная
* Ложка деревянная
* Сковорода с высоким бортом
* Щипцы для пасты

### Подготовка

1. Очистить мясо от пленок и лишнего жира
2. Нарезать мясо небольшими кусочками (3.0 х 4.0 см)
3. Хорошо поперчить, посолить и смазать мясо оливковым маслом
4. Нарезать луковицу мелкими кусочками (0.5 х 0.5 см)
5. Открыть консервированные помидоры

### Инструкция

#### Рагу

1. Сильно разогреть казан
2. Обжаривать мясо несколько минут
3. Положить лавровые листья и продолжать обжаривать
4. Добавить полстакана вина и ждать пока оно выпарится
5. Положить лук и перемешивать несколько минут
6. Переместить консервированные помидоры и дождаться кипения
7. Смешать полстакана вина с парой ложек том. пасты и добавить
8. Добавить полстакана воды или чуть больше по ситуации
9. Положить сверху листья базилика и убавить огонь до минимума
10. Готовить около двух часов периодически перемешивая мясо со дна

![Рагу](/media/tagliatelle-ragu-1.jpg)

#### Паста

1. Залить воды в кастрюлю, посолить и дождаться кипения
2. Добавить пасту и варить 5 минут на среднем огне
3. Переложить на сковороду порцию рагу и пасту с небольшим кол-вом воды из кастрюли
4. Перемешивать и выпаривать несколько минут на среднем огне
5. При подаче полить оливковым маслом и потереть пармезан сверху

### Результат

![Результат](/media/tagliatelle-ragu-2.jpg)
